大家覺得香港鐵路成功嘛？

好似成日經過啲站，但毫無生活可言，全商業活動，我見人地外國地鐵站好多姿多彩，但我fd又話香港鐵路已經係全世界算好，得我覺得有問題？

你去過邊到咁多姿多彩

班次/轉車系統咪好
成班港奴趕返工 當然話好

成功，全港所有私樓都變晒鐵路盤賣貴d,但係返工都係迫地鐵

睇外國歐周嗰啲，地下有好多活動，表演，香港好似全部為左傳送咁

其實係轉車系統好啫

好成功咁起好多假豪宅

睇你覺得咩先叫成功
如果講營運同盈利呢方面又的確係幾成功

鐵路上蓋唔起私樓唔通起公屋比班廢柴住咩

好似完全冇人為設計喺入面，全商業活動 明明其實都算係公共空間嚟，又乜都唔畀做

屌，你個名

啫香港地理好方便規劃

淨係講鐵路 184% farebox recovery 個人覺得可以印喺件衫同帽度

除左住呢？

都係香港地理,密度好

其實係咩全世界都同香港一樣，一入到站就只係運輸，冇仼何生活可言？

其實好地地一個站入面搞咁多做咩
你就算講到好似日本鐵路系統咁成功都冇啦
寧願喺站外面搞仲好啦

我見韓國都有地下街，行到去下一站，香港唔可行？

香港有 都唔會係文青 木結他表演
（會係大媽廣場舞加紅歌 你睇旺角就知 一樣商業化）

屌，咁講，香港冇公共空間，根本係自己攞嚟

同感

只係用作運送香港人返工用

屌，不要説了

同外國比香港嘅車站已經叫做多舖頭

邊有得咁比
你抱住去旅遊心態去睇其他地方地鐵已經唔同啦
你係香港搭車都係代步用啫 得鬼閒欣賞咩

> 香港地理成功

[edit] 屌邊個推上嚟, 已經comment過

橫向平行線隔離個站定縱向條線下個站?
後者金鐘站-中環站遮打道月台同啟德站-宋王臺站做到 (一個理論上一個實際上)

香港啲鐵路全部係有晒人先發展，咁緊係包賺

但宋王台站嗰個真係做到？
你好熟地鐵喎，你有研究開？

錯啦, 兩個次序模式都咁成功

唔使問我, 港共政府個計劃已經提出咗, 想益地慘商

以前九龍灣德福嗰d算係先起地鐵再發展？

地下城？唔係得尖沙咀彎仔同羅灣？

其實中環香港站中間 以前間唔中有申請左既人仕表演音樂

其實地鐵站個啲墨水字都好靚

商業角度嚟睇超成功，佢呢種發展模式可以幫佢支配著一部分人嘅生活，食佢嘅住佢嘅搭車都係搵佢嘅

社會角度嚟睇就見仁見智，我就覺得麻麻地

佢的確係帶到較為舒適，快捷及有效率嘅服務，甚至可以話係一個集體運輸系統嘅典範

佢嘅發展模式慢慢令班無車階級依賴地鐵公司嘅服務。變成佢嘅競爭越來越弱，尤其是交通選擇方面（雖然未至於話無競爭），最後佢話加價大家唯有焗食

而且佢用住宅項目支持鐵路發展呢樣嘢，亦令到鐵路沿線嘅地方開始被佢嘅住宅項目侵蝕，街道文化被佢嘅商場取代。將軍澳已經係經典，家下西鐵沿線亦開始嚟料，元朗荃灣西南昌已經死起爛起

所以政府/投資者角度嚟講，nothing can be better than MTR
但社會/市民角度嚟講，ok就ok嘅，不過有隱憂

如果只計班次嘅話、香港應該完勝
你地睇下有邊一個國家做鐵路可以在繁忙時間2分鐘一班

同埋每一個國家做鐵路都係蝕錢、唯獨狗鐵可以瘋狂賺錢

香港有晒月台幕門，有升降機。
外國好多冇幕門。
所以香港好左呢度。

gentrification，其實好難免
交通方便咗，租金自然上升，連鎖店取代街坊小店
但你冇方便交通，珍貴土地又未能地盡其用

莫斯科地鐵大深度做埋防空洞, 舒緩侷促感同有位咪做得, 畢竟有可能要住人住成世

1. 好多國家理論上同實際上都做到
2. 地理同密度問題, 啫係香港先天同鐵路上exogenously完勝
3. 公營機構好多唔志在賺錢要嚟提供社會福利同服務, 履行社會責任
班次香港勝咗非繁延續到頻密服務

1. 閘門都得㗎
2. 歷史同結構限制, 有時再加通風

1. 載客率問題, 啫係地理同密度問題
2. 台北會有多過香港嘅中型鐵路線, 重鐵車組都短過香港

九龍灣車廠有佐敦谷牛頭角同九龍灣商貿區算個混合例子, 其他都係 textbook example
西九填海區,將軍澳市中心,東涌明顯啲

你都識講地下城,呢幾個係多層地下發展做商場

成功改變香港地名
油麻地、尖沙咀之間改咗叫佐敦
中環同灣仔之間改咗叫金鐘
長沙灣變咗荔枝角
東角變咗銅鑼灣
維園變埋銅鑼灣北
土瓜灣差啲變咗馬頭圍

又嚟
地名上銅鑼灣北同維園有咩關係都重未講到

踩到一半入維園都唔叫維園站
咁會展站完全掂唔到會展又點解釋
我覺得應該叫灣仔北站同維園站囉

以香港人口密度根本點起都係包賺[

咁多人話港鐵車費貴

其實買佢d股票做返對沖吧啦
if you can't beat them join them

維園西北偏西一角就叫維園站?
我有講過對會展站係咩立場? 要咩解釋? 支持咗灣仔北站好一排

我諗方便同快呢個大家都會同意
奈何人太多同埋站細
有啲車站會好逼
轉車站好似金鐘 中環更加係地獄
但成個系統同network係好好

我明樓主想講香港車站無特別之處
好似台北車站 or日本個啲會有地下街
歐洲 澳美個啲 有啲車站好宏偉好靚
eg Melbourne Southern Cross Station
UK 大城市嘅 central stations
成個車站都好靚

網絡同轉車好係地理因數
嗰啲火車站嚟喎
紅磡站同機場快綫站唔差吖

咁不如香港站叫中環北
添馬叫金鐘北
會展叫灣仔北
維園叫銅鑼灣北
仲hea過政府改中環碼頭嗰堆民X街

用信用卡買單程飛/8達通
到今時今日都唔得

唔識升派息又少
買黎托柒

賺錢黎講好成功
服務黎講比其他地區好

但唔係真正方便
除左九西
好多地點仲要轉其他交通工具先去到
表面地鐵係行好快班次密
但如果你唔係住車站/附近返工
結果會仲用左更多時間

仲有
東京代代木公園站喺公園西面，不入園內範圍
台北大安森林公園站喺公園北面信義路

人哋關香港咩事? 有更好嘅名點解唔用? 呢度設站我會聯想到銅鑼灣避風塘多過維園

[edit] 取名維園道一樣唔好

Hea乜鳩, 方位就係hea? 同政府改呢啲街名有咩關係同好比?
1. 中環碼頭站同灣仔碼頭站唔好? 中環北本身有咩問題?
2. 添馬艦同灣仔北唔係已確立嘅地名?
3. 銅鑼灣北站同灣仔北站有咩問題? 後者有告士打道分隔; 個人又冇話過要用銅鑼灣北站, 但肯定好過維園站

毫無想像力嘅命名 又唔尊重歷史 鐵板一塊死氣沉沉
根本呢條線嘅車站命名充滿去殖化嘅意味
原本地名全名係添馬艦(HMS Tamar)，畀政府閹割做添馬，等人漸漸忘記呢個英國海軍基地
會展係支那收番香港嘅地方，洗脫殖民屈辱之地，可以用呢個名
維園嘅維多利亞女皇，代表英國殖民統治，唔可以改呢個名，要另創從來沒有嘅地名銅鑼灣北

港鐵成功在靠地產項目賺大錢
另外鐵路服務有問題又唔洗負責係另一種成功

港共點又關我嘅睇法咩事?
未改名添馬之前RDS1994北港島線中型鐵路添馬艦站已經係叫添馬站Tamar(TAM)
如果採用沙中線內陸走線設喺維園西面告士打道同北港島線垂直嘅嘅維園站叫維園西站就正常啲

[edit] 至於北港島線車站一樣可以改第個名顯示其位置及差別

如此強辯，真係大開眼界
世界地鐵先驅嘅倫敦地鐵系統，嗰啲乜park物park站，唔知起喺公園邊忽呢

撚有位你係咪戇鳩

香港邊敢攪咁多野
到時又俾人屌做多餘野